【大雨警報】與冷鋒相關的強雷雨區正影響本港（2020/10/5）

大雨警報：2020年10月5日
此帖文討論期：大雨影響完結為止
【註】 發出大雨警報，表示本港大部分地區可能受持續大雨影響。 此帖文為短期性質，當取消大雨警報後會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在貼文上。謝謝。 以下圖片會自動更新。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 閃電戒備服務：
◆ 閃電雷達圖像：
◆ 香港雷達圖像：
◆ 深圳雷達圖像：
◆ 中國雷達圖像：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度/海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 衛星雲圖

特登0805先紅 狗撚到

又大乳又行雷

大交合

雨高空反氣旋

佢7點半先黃，真係好難8點前紅

如果就雷達黎睇，6點仲係乜春都無 6點半香港以東海域自產黃回波，直接預警式黃雨都無話唔得

但之後一段時間係睇唔出要出紅雨，因為就咁一波掃過應該唔會太持續，係去到差唔多8點，西貢果兩粒同本體連埋左先見到九龍仲有排落。

所以計到盡都係0745紅雨，其實都係尷尬時間

黑埋佢啦

0736呢幅睇落係九龍準備收水，點會出紅雨

到呢個時間西貢果到同本體合左體，當交合早我地幾分鐘見到，真係頂盡0745紅雨 ，都係會慘死

濕撚晒

8:00 唔使返學啊

好啦，呢個紅雨係應該要出，但真係揀唔到個唔會畀人插既時間出

上 午 7 時 45 分 至 8 時 45 分 ， 本 港 各 區 均 有 閃 電 記
錄 。 各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

油 尖 旺 62 至 79 毫 米 ，
九 龍 城 49 至 78 毫 米 ，
深 水 埗 53 至 69 毫 米 ，
觀 塘 4 至 54 毫 米 ，
葵 青 12 至 52 毫 米 ，
中 西 區 6 至 50 毫 米 ，
黃 大 仙 13 至 45 毫 米 ，
離 島 區 0 至 41 毫 米 ，
西 貢 0 至 29 毫 米 ，
沙 田 0 至 22 毫 米 ，
元 朗 0 至 16 毫 米 ，
荃 灣 2 至 15 毫 米 ，
北 區 0 至 13 毫 米 ，
南 區 0 至 11 毫 米 ，
屯 門 0 至 7 毫 米 ，
東 區 0 至 5 毫 米 ，
大 埔 0 至 4 毫 米 ，
灣 仔 1 至 4 毫 米 。

所以應該一早7:00-7:45就直上紅雨做埋預警
咁就唔洗俾人鬧得咁慘

07：00-07：30出唔係叫預警叫賭博

07：30-07：45出就鬧得無咁慘，但都會鬧，過去有次紅係咁上下時間

最大問題係，交合07：25先上黃咁真係無計了

9:30黃雨取消

取消大雨警報
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】2014號熱帶氣旋 燦鴻 CHAN-HOM（16W）